庸劣班子日日跪低

2019年02月01日

庸劣班子日日跪低 - 李碧華

今年賀歲片宣傳中，好些是人多勢眾大堆頭，內容及水準不知，預告片有點硬滑稽，博君一笑算了，也沒人對之有什麼要求，這些電影我興趣不大──只因現實中的喜鬧劇更加吸引。尤其是7 7 7庸劣班子推出各種政策措施（大家心知肚明，不贅），不但朝令夕改，還夕令朝改，只懂把萬億庫房儲備填海填路（一帶一賂）大白象工程，卻不斷向弱勢社群及長者開刀，乞兒兜𢲡飯食般，心腸歹毒，傲慢專橫。

六日三跪、七日四跪、八日五跪……日日跪低，足證一眾無能，高官月薪數十萬元，是否要實施懲罰性扣減人工以平民憤？

全城一片罵聲，中大民調中高官評分全線下跌：囂張僭建驊、走粉劏房波、廢柴巨嬰宗、鬼鼠妹仔娥……看市民「暱稱」，就知有多不滿。還少不了羅智障公公，欺老太甚，榮登無良人渣榜。

其實看羅公公擰頭擰髻側頭側頸之嬌俏發言，也相當頂癮，他同閨蜜林鄭一樣，小時了了，愈大愈廢。見羅公公走勢，下場不妙，試問一旦被DQ祭旗後，哪家會用？本來以其優秀之造型及演技，投身娛圈必為奇葩──誰知大陸全面禁播宮鬥劇，公公唯一出路亦落空，不如去申領長者綜援自食其果吧。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
雨傘與周報 (左丁山)

下一則
下一則
做舊廣告 (李純恩)

有三個係耶人